\documentclass[runningheads]{llncs}
%---- Sonderzeichen-------%
\usepackage[ngerman]{babel}
%---- Codierung----%
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{url}
\usepackage{llncsdoc}
%----- Mathematischer Zeichenvorrat---%
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{enumerate}
% fuer die aktuelle Zeit
\usepackage{listings}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{color}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{hyperref}
\numberwithin{figure}{section}


%
% ECMAScript 2015 (ES6) definition by Gary Hammock
%

\lstdefinelanguage[ECMAScript2015]{JavaScript}[]{JavaScript}{
  morekeywords=[1]{await, async, case, catch, class, const, default, do,
    enum, export, extends, finally, from, implements, import, instanceof,
    let, static, super, switch, throw, try},
  morestring=[b]` % Interpolation strings.
}


%
% JavaScript version 1.1 by Gary Hammock
%
% Reference:
%   B. Eich and C. Rand Mckinney, "JavaScript Language Specification
%     (Preliminary Draft)", JavaScript 1.1.  1996-11-18.  [Online]
%     http://hepunx.rl.ac.uk/~adye/jsspec11/titlepg2.htm
%

\lstdefinelanguage{JavaScript}{
  morekeywords=[1]{break, continue, delete, else, for, function, if, in,
    new, return, this, typeof, var, void, while, with},
  % Literals, primitive types, and reference types.
  morekeywords=[2]{false, null, true, boolean, number, undefined,
    Array, Boolean, Date, Math, Number, String, Object},
  % Built-ins.
  morekeywords=[3]{eval, parseInt, parseFloat, escape, unescape},
  sensitive,
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  morecomment=[l]//,
  morecomment=[s]{/**}{*/}, % JavaDoc style comments
  morestring=[b]',
  morestring=[b]"
}[keywords, comments, strings]


\lstalias[]{ES6}[ECMAScript2015]{JavaScript}

% Requires package: color.
\definecolor{mediumgray}{rgb}{0.3, 0.4, 0.4}
\definecolor{mediumblue}{rgb}{0.0, 0.0, 0.8}
\definecolor{forestgreen}{rgb}{0.13, 0.55, 0.13}
\definecolor{darkviolet}{rgb}{0.58, 0.0, 0.83}
\definecolor{royalblue}{rgb}{0.25, 0.41, 0.88}
\definecolor{crimson}{rgb}{0.86, 0.8, 0.24}

\lstdefinestyle{JSES6Base}{
  backgroundcolor=\color{white},
  basicstyle=\ttfamily,
  breakatwhitespace=false,
  breaklines=false,
  captionpos=b,
  columns=fullflexible,
  commentstyle=\color{mediumgray}\upshape,
  emph={},
  emphstyle=\color{crimson},
  extendedchars=true,  % requires inputenc
  fontadjust=true,
  frame=single,
  identifierstyle=\color{black},
  keepspaces=true,
  keywordstyle=\color{mediumblue},
  keywordstyle={[2]\color{darkviolet}},
  keywordstyle={[3]\color{royalblue}},
  numbers=left,
  numbersep=5pt,
  numberstyle=\tiny\color{black},
  rulecolor=\color{black},
  showlines=true,
  showspaces=false,
  showstringspaces=false,
  showtabs=false,
  stringstyle=\color{forestgreen},
  tabsize=2,
  title=\lstname,
  upquote=true  % requires textcomp
}

\lstdefinestyle{JavaScript}{
  language=JavaScript,
  style=JSES6Base
}
\lstdefinestyle{ES6}{
  language=ES6,
  style=JSES6Base
}
\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}
%\renewcommand{\thefigure}{\thesection-\arabic{figure}}

\setcounter{tocdepth}{3}
\setcounter{secnumdepth}{3}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
% -------------------------------------------------------------------------------------------------
\mainmatter
\title{5G Edge Cloud Architektur}
\titlerunning{5G Edge Cloud Architektur}
\author{Julian Beck}
\authorrunning{Julian Beck}
\institute{Betreuer: Prof. Dr. rer. nat. Oliver Waldhorst}
\date{01.05.2019}
\begin{document}
\let\oldaddcontentsline\addcontentsline
\def\addcontentsline#1#2#3{}
\maketitle
\def\addcontentsline#1#2#3{\oldaddcontentsline{#1}{#2}{#3}}


% -------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{abstract}
  Immer mehr Webseiten verwenden clientseitiges Rendern um interaktive Single Page Anwendungen 
  anzubieten. Single Page Anwendungen erlauben eine bessere Nutzererfahrung,
  führen aber zu einer schlechteren Indexierbarkeit und Ladezeit der Webseite. Universal Rendering
  löst diese Probleme, indem Sie clientseitiges und serverseitiges Rendern kombinieren. Diese Arbeit 
  evaluiert die Vor -und Nachteile der jeweiligen Rendermethoden und erläutert die Funktion von Universal 
  Rendering.
\end{abstract}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
\tableofcontents 
\newpage
% -------------------------------------------------------------------------------------------------

\section{Einleitung}
\label{sec:Einleitung}

\newpage
% -------------------------------------------------------------------------------------------------

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
% Normaler LNCS Zitierstil
%\bibliographystyle{splncs}
\bibliographystyle{unsrt}
% TODO: Ändern der folgenden Zeile, damit die .bib-Datei gefunden wird
\bibliography{literatur}

\end{document}
